港商印尼囚17年 兩兒求助特首辦入境處

【東方日報專訊】【本報訊】七十二歲現居印尼的港商林仲山多年在印尼投資採礦業，但今年九月突被判處「給國家造成財政虧損」罪成，被當地法院判監十七年。林兩名兒子，林加利及林子溢稱，父親在審判期間，曾收到恐嚇短訊及疑似勒索電話，一名自稱能夠聯繫當地法官的中間人，需要至少收取約四十萬港元「使用費」協助解決事件，最後雙方並沒有會面。林氏兄弟又說，曾經向特首辦和入境處求助，希望政府盡快展開營救行動，提供協助。
入境處回覆查詢表示，處方自接到事主家屬求助，一直與外交部駐港特派員公署及中國駐泗水總領事館緊密聯繫。處方亦多次透過總領館反映當事人及家屬訴求，並透過總領館要求印尼有關部門保障當事人的合法權益，包括於獄中獲得合理待遇及合適的治療等。至於特首辦亦指收到相關求助個案，並交由入境處跟進。
原被控貪污 離奇改控罪
林加利表示，自前年開始，父親多次被印尼東爪哇檢察院以涉嫌因進行採礦環評報告期間，有貪污成分以取得其他許可證的理由問話；直至去年十二月，父親正式被印尼當局拘留羈押。林子溢指出，今年五月三日，印尼當局控告其父「給國家造成財政虧損」，並非原來的貪污罪名。

on9呢d國家
唔俾錢應該無命出番來